有人問為何宗教會導致這麼多問題? 鄭 立

有人問為何宗教會導致這麼多問題? 其實不是的, 同一本經典不同人讀有不同的反應, 這世界上有人閱讀聖經會有深思和反省, 變得寬容仁愛. 有些人則會執著裡面一些句子, 當成神意真理, 到處去攻擊和批鬥人, 引伸成為自己行惡的理由, 將行為合理化, 甚至把他說成是替天行道.

因為他們只會選擇性的閱讀某些部份並加以扭曲放大. 你聖經怎樣寫怎樣想弄甚麼哲學, 都不可能阻止那些人. 所以宗教沒導致問題, 而是有些頭腦簡單的人只想宗教給他們一些只有一句的答案, 他們沒有耐心去想完整的論述, 更不會去思考, 而這些人就會聽人老點, 在宗教旗號下做愚蠢和邪惡的事情.

宗教本來是導人向善沒錯,不過會導致問題的人, 他們先想要行惡, 再去找理由合理化, 對他們而言甚麼都可以拿來變成侵犯他人的工具, 自然也包括宗教. 法律在他們手上變惡法, 權力在他們手上變濫權, 道德在他們手上變成了泛道德和假道學.

因為他們根本就樂於迫害他人. 就算沒有宗教也有道德, 沒有道德也有法律, 甚麼都沒有他們就會直接這樣做, 他們需要的是被阻止和迎頭痛擊, 不是「教化」.

宗教解決了好多問題呀onL99

利申：無神論者

但同時都製造好多問題

應該話人製造左好多問題